[
  {
    "question": "ปุตตะกาโม ละเภ ปุตตัง",
    "answer": "ธะนะกาโม ละเภ ธะนัง"
  },
  {
    "question": "ธะนะกาโม ละเภ ธะนัง",
    "answer": "อัตถิกาเย กายญายะ"
  },
  {
    "question": "อัตถิกาเย กายญายะ",
    "answer": "เทวานัง ปิยะตัง สุตตวา"
  },
  {
    "question": "เทวานัง ปิยะตัง สุตตวา",
    "answer": "อิติปิ โส ภควา"
  },
  {
    "question": "อิติปิ โส ภควา",
    "answer": "ยะมะราชาโน ท้าวเวสสุวัณโณ"
  },
  {
    "question": "ยะมะราชาโน ท้าวเวสสุวัณโณ",
    "answer": "มะระณัง สุขัง อะระหัง"
  },
  {
    "question": "มะระณัง สุขัง อะระหัง",
    "answer": "สุคะโต นะโม พุทธายะ"
  },
  {
    "question": "สุคะโต นะโม พุทธายะ",
    "answer": "(1) ชะยาสะนากะตา"
  },
  {
    "question": "(1) ชะยาสะนากะตา",
    "answer": "พุทธา เชตะวา มารัง"
  },
  {
    "question": "พุทธา เชตะวา มารัง",
    "answer": "สะวาหะนัง จะตุสัจจาสะภัง"
  },
  {
    "question": "สะวาหะนัง จะตุสัจจาสะภัง",
    "answer": "ระสัง เย ปิวิงสุ นะราสะภา"
  },
  {
    "question": "ระสัง เย ปิวิงสุ นะราสะภา",
    "answer": "(2) ตังหังกะราทะโย"
  },
  {
    "question": "(2) ตังหังกะราทะโย",
    "answer": "พุทธา อัฏฐะวีสะติ นายะกา"
  },
  {
    "question": "พุทธา อัฏฐะวีสะติ นายะกา",
    "answer": "สัพเพ ปะติฏฐิตา มัยหัง"
  },
  {
    "question": "สัพเพ ปะติฏฐิตา มัยหัง",
    "answer": "มัตถะเก เต มุนิสสะรา"
  },
  {
    "question": "มัตถะเก เต มุนิสสะรา",
    "answer": "(3) สีเส ปะติฏฐิโต มัยหัง"
  },
  {
    "question": "(3) สีเส ปะติฏฐิโต มัยหัง",
    "answer": "พุทโธ ธัมโม ทะวิโลจะเน"
  },
  {
    "question": "พุทโธ ธัมโม ทะวิโลจะเน",
    "answer": "สังโฆ ปะติฏฐิโต มัยหัง"
  },
  {
    "question": "สังโฆ ปะติฏฐิโต มัยหัง",
    "answer": "อุเร สัพพะคุณากะโร"
  },
  {
    "question": "อุเร สัพพะคุณากะโร",
    "answer": "(4) หะทะเย เม"
  },
  {
    "question": "(4) หะทะเย เม",
    "answer": "อะนุรุทโธ สารีปุตโต จะ ทักขิเณ"
  },
  {
    "question": "อะนุรุทโธ สารีปุตโต จะ ทักขิเณ",
    "answer": "โกณฑัญโญ ปิฏฐิภาคัสมิง"
  },
  {
    "question": "โกณฑัญโญ ปิฏฐิภาคัสมิง",
    "answer": "โมคคัลลาโน จ วามะเก"
  },
  {
    "question": "โมคคัลลาโน จ วามะเก",
    "answer": "(5) ทักขิเณ สะวะเน มัยหัง"
  },
  {
    "question": "(5) ทักขิเณ สะวะเน มัยหัง",
    "answer": "อาสุง อานันทะราหุโล"
  },
  {
    "question": "อาสุง อานันทะราหุโล",
    "answer": "กัสสะโป จะ มะหานาโม"
  },
  {
    "question": "กัสสะโป จะ มะหานาโม",
    "answer": "อุภาสุง วามะโสตะเก"
  },
  {
    "question": "อุภาสุง วามะโสตะเก",
    "answer": "(6) เกสันเต ปิฏฐิภาคัสมิง"
  },
  {
    "question": "(6) เกสันเต ปิฏฐิภาคัสมิง",
    "answer": "สุริโยวะ ปะภังกะโร"
  },
  {
    "question": "สุริโยวะ ปะภังกะโร",
    "answer": "นิสินโน สิริสัมปันโน"
  },
  {
    "question": "นิสินโน สิริสัมปันโน",
    "answer": "โสภิโต มุนิปุงคะโว"
  },
  {
    "question": "โสภิโต มุนิปุงคะโว",
    "answer": "(7) กุมารกัสสะโป เถโร"
  },
  {
    "question": "(7) กุมารกัสสะโป เถโร",
    "answer": "มะเหสี จิตตะวาทะโก"
  },
  {
    "question": "มะเหสี จิตตะวาทะโก",
    "answer": "โส มัยหัง วะทะเน นิจจัง"
  },
  {
    "question": "โส มัยหัง วะทะเน นิจจัง",
    "answer": "ปะติฏฐาสิ คุณากะโร"
  },
  {
    "question": "ปะติฏฐาสิ คุณากะโร",
    "answer": "(8) ปุณโณ อังคุลิมาโล"
  },
  {
    "question": "(8) ปุณโณ อังคุลิมาโล",
    "answer": "จะ อุปาลีนันทะสีวะลีเถรา"
  },
  {
    "question": "จะ อุปาลีนันทะสีวะลีเถรา",
    "answer": "ปัญจะ อิเม ชาตา"
  },
  {
    "question": "ปัญจะ อิเม ชาตา",
    "answer": "นะลาเฏ ติละกา มะมะ"
  },
  {
    "question": "นะลาเฏ ติละกา มะมะ",
    "answer": "(9) เสสาสีติ มะหาเถรา"
  },
  {
    "question": "(9) เสสาสีติ มะหาเถรา",
    "answer": "วิชิตา ชินะสาวะกา"
  },
  {
    "question": "วิชิตา ชินะสาวะกา",
    "answer": "เอเตสีติ มะหาเถรา"
  },
  {
    "question": "เอเตสีติ มะหาเถรา",
    "answer": "ชิตะวันโต ชิโนระสา"
  },
  {
    "question": "ชิตะวันโต ชิโนระสา",
    "answer": "ชะลันตา สีละเตเชนะ"
  },
  {
    "question": "ชะลันตา สีละเตเชนะ",
    "answer": "อังคะมังเคสุ สัณฐิตา"
  },
  {
    "question": "อังคะมังเคสุ สัณฐิตา",
    "answer": "(10) ระตะนัง ปุระโต"
  },
  {
    "question": "(10) ระตะนัง ปุระโต",
    "answer": "อาสิ ทักขิเณ เมตตะสุตตะกัง"
  },
  {
    "question": "อาสิ ทักขิเณ เมตตะสุตตะกัง",
    "answer": "ธะชัคคัง ปัจฉะโต อาสิ"
  },
  {
    "question": "ธะชัคคัง ปัจฉะโต อาสิ",
    "answer": "วาเม อังคุลิมาละกัง"
  },
  {
    "question": "วาเม อังคุลิมาละกัง",
    "answer": "(11) ขันธะโมระปะริตตัญจะ"
  },
  {
    "question": "(11) ขันธะโมระปะริตตัญจะ",
    "answer": "อาฏานาฏิยะสุตตะกัง"
  },
  {
    "question": "อาฏานาฏิยะสุตตะกัง",
    "answer": "อากาเส ฉะทะนัง"
  },
  {
    "question": "อากาเส ฉะทะนัง",
    "answer": "อาสิ เสสา ปาการะสัณฐิตา"
  },
  {
    "question": "อาสิ เสสา ปาการะสัณฐิตา",
    "answer": "(12) ชินานา วะระสังยุตตา"
  },
  {
    "question": "(12) ชินานา วะระสังยุตตา",
    "answer": "สัตตัปปาการะลังกะตา"
  },
  {
    "question": "สัตตัปปาการะลังกะตา",
    "answer": "วาตะปิตตาทิสัญชาตา"
  },
  {
    "question": "วาตะปิตตาทิสัญชาตา",
    "answer": "พาหิรัชฌัตตุปัททะวา"
  },
  {
    "question": "พาหิรัชฌัตตุปัททะวา",
    "answer": "(13) อะเสสา วินะยัง"
  },
  {
    "question": "(13) อะเสสา วินะยัง",
    "answer": "ยันตุ อะนันตะชินะเตชะสา"
  },
  {
    "question": "ยันตุ อะนันตะชินะเตชะสา",
    "answer": "วะสะโต เม สะกิจเจนะ"
  },
  {
    "question": "วะสะโต เม สะกิจเจนะ",
    "answer": "สะทา สัมพุทธะปัญชะเร"
  },
  {
    "question": "สะทา สัมพุทธะปัญชะเร",
    "answer": "(14) ชินะปัญชะระมัชฌัมหิ"
  },
  {
    "question": "(14) ชินะปัญชะระมัชฌัมหิ",
    "answer": "วิหะรันตัง มะหีตะเล"
  },
  {
    "question": "วิหะรันตัง มะหีตะเล",
    "answer": "สะทา ปาเลนตุ มัง"
  },
  {
    "question": "สะทา ปาเลนตุ มัง",
    "answer": "สัพเพ เต มะหาปุริสาสะภา"
  },
  {
    "question": "สัพเพ เต มะหาปุริสาสะภา",
    "answer": "(15) อิจเจวะมันโต สุคุตโต สุรักโข"
  },
  {
    "question": "(15) อิจเจวะมันโต สุคุตโต สุรักโข",
    "answer": "ชินานุภาเวนะ ชิตุปัททะโว"
  },
  {
    "question": "ชินานุภาเวนะ ชิตุปัททะโว",
    "answer": "ธัมมานุภาเวนะ ชิตาริสังโฆ"
  },
  {
    "question": "ธัมมานุภาเวนะ ชิตาริสังโฆ",
    "answer": "สังฆานุภาเวนะ ชิตันตะราโย"
  },
  {
    "question": "สังฆานุภาเวนะ ชิตันตะราโย",
    "answer": "สัทธัมมานุภาวะปาลิโต"
  },
  {
    "question": "สัทธัมมานุภาวะปาลิโต",
    "answer": "จะรามิ ชินปัญชะเรติ"
  }
]